<div dir="rtl" markdown="1">

# کروتین

روشی برای برنامه نویسی async یا non-blocking است که زبان کاتلین آن را به عنوان یک لایبرری ارائه کرده است.

این آموزش به چند بخش تقسیم شده است که امکانات پکیج `kotlinx.coroutines` بررسی می‌شود.

درابتدا برای استفاده از این لایبرری میبایست دیپندنسی به پکیج `kotlinx-coroutines-core` به پروژه اضافه شود که توضیحات بیشتر در [این فایل](https://github.com/Kotlin/kotlinx.coroutines/blob/master/README.md#using-in-your-projects) آمده است.


## جدول محتوا

- [اصول اولیه کروتین](../src/basics/README.md)
- لغوکردن و پایان زمان اجرا
- ساخت فانکشن‌های suspend
- کانتکست کروتین و دیسپچر‌ها
- کنترل خطا‌ها
